\documentclass{VUMIFPSbakalaurinis}
\usepackage{algorithmicx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{caption}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\usepackage{wrapfig}


% Titulinio aprašas
\university{Vilniaus universitetas}
\faculty{Matematikos ir informatikos fakultetas}
\department{Programų sistemų katedra}
\papertype{Bakalauro baigiamasis darbas}

% Geografinio konteksto papildymas viešomis anotacijomis
% Geo-context enhancement using public geo-tags
\title{Geografinio konteksto papildymas viešomis anotacijomis}
\titleineng{Geo-context enhancement using public geo-tags}
\author{Karolis Jocevičius}
\supervisor{dr. Asta Vaitkevičienė}
\reviewer{prof. dr. Romas Baronas}
\date{Vilnius – \the\year}


% Nustatymai
% \setmainfont{Palemonas}   % Pakeisti teksto šriftą į Palemonas (turi būti įdiegtas sistemoje)
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
%% \bibliography{bibliografija}
\addbibresource{bibliografija.bib}

\begin{document}
\maketitle

%% Padėkų skyrius
% \sectionnonumnocontent{}
% \vspace{7cm}
% \begin{center}
%     Padėkos asmenims ir/ar organizacijoms
% \end{center}

\sectionnonumnocontent{Santrauka}
Darbe nagrinėjama teritorijų pavojaus įvertinimo pagal geografinį kontekstą problema.
Autorius siūlo gerinti pavojaus vertinimą naudojant darbe siūlomą algoritmą,
kuris apjungia geografinę informaciją apie teritoriją bei informaciją gautą iš asmenų esančių pavojingoje teritorijoje ar šalia jos.
Šis sprendimas sprendžia dvi problemas, išskirtas susijusiuose straipsniuose bei kitoje literatūroje.
Pirmoji - pavojaus įvertinimo tikslumo problema, ypač kylanti nežinomose teritorijose.
Antroji - įspėjimų siunčiamų gyventojams patikimumo problema, kuri sprendžiama derinant informaciją iš nepriklausomų šaltinių - asmenų esančių toje teritorijoje.
Siūlomos sistemos prototipas įgyvendinantis darbe pateiktą algoritmą buvo sukurtas.
Prototipu praktiškai pademonstruojami du situacijų pavyzdžiai, rodantys kaip erdvinius duomenis galima panaudoti gerinant bet kurios teritorijos pavojaus vertinimą.

%Glaustai aprašomas darbo turinys: pristatoma nagrinėta problema ir padarytos
%išvados. Santraukos apimtis ne didesnė nei 0,5 puslapio. Santraukų gale
%nurodomi darbo raktiniai žodžiai. 
% Nurodomi iki 5 svarbiausių temos raktinių žodžių (terminų).
% Vienas terminas gali susidėti iš kelių žodžių.
\raktiniaizodziai{Geografinis kontekstas, teritorijų pavojaus vertinimas, erdviniai duomenys}   
\sectionnonumnocontent{Summary}
This thesis deals with an evaluation of any territorial danger by using spatial context data. 
The author proposes the system to improve danger evaluation by using his suggested algorithm, 
which relates geo-tags with spatial information received from people in the dangerous territory or nearby 
and geographic context of the given territory in order to set the danger level. 
This solution solves two actual problems escalated in related articles and literature. 
The first solved problem is an improved accuracy of danger evaluation, especially of unknown territories. 
The second addressed problem is a reliability of alerts sent to residents, 
which is improved as the information is combined from independent sources - different people in the place. 
A prototype of the suggested system was implemented and practically demonstrated on two given examples 
and shows how spatial data of dangerous events and objects can be used to improve danger evaluation of any territory.
%Santrauka anglų kalba. Santraukos apimtis ne didesnė nei 0,5 puslapio.
\keywords{geo-context, territory danger evaluation, spatial information}

\tableofcontents

\include{intro}
\include{litreview}
\include{content}
\include{result}

\printbibliography[heading=bibintoc]


\sectionnonum{Sąvokų apibrėžimai}
\begin{itemize}
\item \textbf{Geografinis kontekstas} - duomenys turintys geografines koordinates.
\item \textbf{Pranešimas} - klasifikuotas pranešimas apie įvykį su pranešėjo koordinatėmis.
\item \textbf{Saugumui įtaką darantys objektai} - objektai esantys teritorijoje ir dėl savo pavojingumo ar naudos didinantys arba mažinantys pavojų.
	Nepriklausomai nuo tipo, jų įtaka saugumo įverčiui yra atitinkamai +1 arba -1 (daugiau yra saugiau).
\item \textbf{Saugumui įtaką darantys įvykiai} - klasifikuoti įvykiai su poveikio saugumui įvertinimais.
\item \textbf{Saugumo lygis} - Teritorijos saugumą didinančių (+1) ir mažinančių (-1) savybių sumos bei įvykusio įvykio pavojaus įvertinimo skirtumas.
\item \textbf{Sluoksnis} - geografinės informacijos sluoksnis, kuriame aprašytos koordinatės ar geometrija bei jos savybės.
\item \textbf{Teritorija} - kvadratinio poligono ribojamas plotas, gauta uždėjus tinklelį ant visos nagrinėjamos teritorijos.
\end{itemize}

% \sectionnonum{Santrumpos}
% Sąvokų apibrėžimai ir santrumpų sąrašas sudaromas tada, kai darbo tekste
% vartojami specialūs paaiškinimo reikalaujantys terminai ir rečiau sutinkamos
% santrumpos.

\sectionnonum{Priedai}
\begin{enumerate}
\item \textbf{spatial-emergency-app} - prototipas įgyvendinantis darbe siūlomą algoritmą pateiktas CD.
\end{enumerate}
% Prieduose gali būti pateikiama pagalbinė, ypač darbo autoriaus savarankiškai
% parengta, medžiaga. Savarankiški priedai gali būti pateikiami ir
% kompaktiniame diske. Priedai taip pat numeruojami ir vadinami. Darbo tekstas
% su priedais susiejamas nuorodomis.



\end{document}
